<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SANS FOR508 on TrungKFC</title>
    <link>https://vnstrawhat.github.io/categories/sans-for508/</link>
    <description>Recent content in SANS FOR508 on TrungKFC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2019 21:22:31 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vnstrawhat.github.io/categories/sans-for508/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>FOR 508: Intelligence-Driven Incident Response</title>
      <link>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-4/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 21:22:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-4/</guid>
      <description>Intelligence-Driven Incident Response 
Hình trên thể hiện bước identification/scoping và ước containment/intelligence development sẽ được lặp đi lặp lại trong quá trình sự cố đang xảy ra hoặc đã xảy ra. Đa số Hunting Team sẽ liên tục sử dụng các feedback từ vòng lặp trên để giúp cho việc xác định các hệ thống bị chiếm quyền điều khiển một cách nhanh nhất. Có khả năng kẻ tấn công sẽ cố gắng xâm nhập lại hệ thống của bạn một lần nữa và Team Incident Response bây giờ đã được trang bị các kiến thức phù hợp sẽ hành động nhanh hơn, chủ động hơn trong việc tìm kiếm, theo dõi các vị trí mà kẻ tấn công có khả năng xuất hiện.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOR 508: Hunting versus Reactive Response</title>
      <link>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 21:50:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-3/</guid>
      <description>Hunting versus Reactive Response 
Hunting mà chúng ta đang nói đến là việc chủ động (Proactive) tìm kiếm những dấu hiệu của sự cố bên trong hệ thống để chủ động đưa ra các hành động ứng phó. Ngược lại với điều này là chỉ thực hiện các hành động ứng phó khi sự cố đã xảy ra (Reactive).
Reactive Response là việc thực hiện ứng phó sự cố khi có alert hoặc notification.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOR 508: Active Defence</title>
      <link>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:58:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-2/</guid>
      <description>Containment/Intelligence Development: Active Defense Một cách thông thường, bạn có thể xác định được một sự cố đã/đang/sẽ xảy ra thông qua việc hunting và các alert từ các hệ thống ANBM. Để xác định đúng phạm vi của sự cố và duy trì được độ tin cậy của hệ thống, chúng ta cần thực hiện containment sự cố ngay khi xác định được các dấu hiệu đầu tiên.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOR 508: The problem ?</title>
      <link>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-1/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 19:59:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508-1/</guid>
      <description>The problem ? Imediate Eradication without proper Incident Scoping/Containment Một vấn đề thực sự là không nhiều Team Incident Response tuân theo 6 bước trong quy trình ứng phó sự cố. Các Team có xu hướng bỏ qua các bước khác và ngay lập tức đi đến bước Eradication/Remediation. Chúng ta có thể nhanh chóng đi đến bươc thực hiện remediation nhưng không phải bằng cách bỏ qua các bước quan trọng (key step) trong quy trình cũng như xem nhẹ vai trò của Cyber Threat Intelligence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOR 508: Six-Step Incident Response Process</title>
      <link>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 21:15:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://vnstrawhat.github.io/posts/sans-for-508/</guid>
      <description>Six-Step Incident Response process Ứng phó sự cố được coi như có mức độ quan trọng tương đương với việc quản lý sự cố. Thông thường, quy trình ứng phó sự cố bao gồm 6 bước chính. Tuy nhiên, việc ứng phó sự cố đòi hỏi, yêu cầu nhiều chiến thuật, quy trình linh hoạt để có thể khắc phục, ứng phó thành công đối với sự cố. Cũng nên nhớ rằng, kẻ tấn công có thể đã ở trong hệ thống của bạn hơn 1 năm hoặc lâu hơn trước khi gây ra sự cố.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>